想請教數學問題

如果我有條equation，代唔同數字落去出唔同答案
例如話a+b+c = 10
咁3條equations可以解3個variable
但如果我個constant value唔係一個fix既數字(例如話9.5-10.5咁啦)
我做實驗take sample既時候有error
咁我有冇方便可以搵到a b c既range嫁?

每個var一定細個或等於10

假設係正數

Constant唔係constant仲叫唔叫constant

我想表示10嗰個位個數字姐

我想知有無方法做嫁咋
依題只係例子
所以唔洗執著依題數嫁

可以多過3條式嫁，始終我係做緊實驗，但係variable 就fix 左係3個
有無方法做到

我get錯咗
即係你想倒返轉搵source嘅error?

理論上應該要6條式？
3條for lower limit, 3條過upper limit
例如lower limit 就係用a+b+c=9.5同另外兩條取lower limit既式
upper limit 就係用a+b+c=10.5同另外兩條取upper limit既式

利申唔識數學，亂up

propagation of error

你可以express a, b, c, in terms of 果三個constants

a = f(C1, C2, C3)
b = g(C1, C2, C3)
c = h(C1, C2, C3)

然後用propagation of error 搵 error of a/b/c

唔該你呀
我就係想搵D類似既野

無錯!!!!
樓下有巴打解答左啦...唔該晒

用 excel也可以做到。
例如 Set A'= A + d (A)，再代入原來的公式。
Excel 有個「equation solver 」，簡單試試。

另外我想問下呢，因為有error
咁所以其實就算3條equation 3個unknown 都未必solve 到答案嫁嘛
咁有咩方法搵返abc 係咩？
或者係大概嘅數字都可以

唔該
雖然我用緊matlab 黎做

咁可以用 R scripting, sum up N iterations，再睇睇 A, B, C maximum limits (distribution) ，從而可引致右手邊公式的 minimum range.

乜唔係要用stat去搵a,b,c嘅confidence intervals咩?